\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage[noend, linesnumbered, ruled]{algorithm2e}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\pgfplotsset{compat=newest}

\renewcommand{\algorithmcfname}{Algoritmo}

\SetKwFunction{getArt}{GetArticulationPoints}
\SetKwFunction{init}{execute}
\SetKwProg{Function}{function}{}{}
\SetKwInOut{Output}{Output}
\SetKwComment{Comment}{$\triangleright$\ }{}

\title{Relatório do Projeto de ASA}
\author{Daniel Maximiano Matos, Nº 89429, Grupo 84}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Introdução}

\paragraph{}
Com a realização deste projeto pretendia-se ajudar o senhor Caracol com a sua rede de transporte de mercadorias para uma cadeia de hipermercados.
Para isso, o senhor Caracol queria saber a capacidade máxima da sua rede de transporte, que inclui fornecedores, estações de abastecimento e o hipermercado de destino.
Também pretende o descobrir quais as ligações e as estações de abastecimento que limitam a capacidade máxima da sua rede.

\section*{Descrição da Solução}

\paragraph{}
De forma a resolver este problema, a estrutura de dados mais indicada para representar a informação é o grafo dirigido, com capacidades e fluxos, pois permite representar as ligações entre os vários pontos da rede de transportes.
Neste caso, os fornecedores, as estações de abastecimento e o hipermercado são os vértices do grafo, as conexões entre este pontos são os arcos do grafo e a capacidade de transporte entre 2 pontos é a capacidade do arco associado a eles.\par
Para descobrir o fluxo máximo da rede basta aplicar um algoritmo de fluxos (Ford-Fulkerson, Edmonds-Karp, Relabel To-Front) e para encontrar as estações e ligações que limitam a capacidade total da rede aplica-se uma BFS no grafo residual transposto e parte-se do vértice do hipermercado.\par
Como este é um problema que pode ter mais do que uma fonte, adiciona-se mais um vértice ao grafo, vértice este que se vai conectar aos produtores através de um arco com a capacidade igual à capacidade de produção do seu destino.
Por forma a simplificar o problema, as estações são divididas em 2 vértices diferentes, ligados por uma aresta de capacidade igual à da estação de abastecimento.
Para obter o fluxo máximo foi escolhido o algoritmo de Push Relabel utilizando uma \emph{queue} que contém apenas os vértices com excesso de fluxo, diminuindo assim o número de vértices para realizar a operação de \emph{discharge}, relativamente ao algoritmo de Relabel To-Front.\par
Para os restantes valores, corre-se uma BFS, como explicado acima, e depois itera-se sobre todos os vértices do grafo (à exceção do hipermercado e do vértice origem que não pertence originalmente ao grafo) para descobrir as arestas que atravessam o corte e que têm o fluxo igual à capacidade.
Se uma aresta que pertence ao corte é entre uma estação e o seu vértice auxiliar, significa que essa é uma estação a ser aumentada.
Não existirão arestas a ser aumentadas a partir desta estação, uma vez que a limitação está nela, e não existirão arestas a ser aumentadas com destino nela, senão esta não seria aumentada.\par


\section*{Análise Teórica}

\paragraph{}
A obtenção de \emph{input} tem complexidade O(V + E), porque a criação das arestas residuais e a divisão de uma estação não aumenta a complexidade em mais do que uma constante. 
Para calcular o fluxo máximo é utilizado o algoritmo de Push Relabel uma FIFO \emph{queue}, tendo complexidade igual a \emph{O($V^{3}$)}.\par
A operação de BFS tem complexidade O(V + E), visto ser apenas uma BFS em que se vê quais os vértices que pertencem ao corte, a diferença é que são vistas as arestas do grafo residual transposto, essa operação acontece em tempo constante logo a complexidade desta operação não é alterada.\par
A última operação é simplesmente percorrer todos os vértices do grafo (\emph{O(V)}), percorrer todas as arestas desse vértice e verificar se têm capacidade diferente de zero, sendo cada aresta percorrida apenas 1 vez (\emph{O(V + E)}), e se a aresta for uma que limita a capacidade da rede, adicioná-la à lista respetiva (das estações ou das arestas).\par
É necessário realizar uma ordenação das listas para corresponderem ao output desejado, e segundo a documentação do C++\footnote{\url{https://en.cppreference.com/w/cpp/container/list/sort}}, é \emph{O(N $\log$ N)}, e como \emph{|E|} > \emph{|V|}, ficamos com uma complexidade de \emph{O(E $\log$ E)}.\par
A solução total do problema tem complexidade final de \emph{O($V^{3}$)}.
\section*{Avaliação experimental}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[width=\textwidth, height=\axisdefaultheight, xlabel= Dimensão (V + E), ylabel= Tempo (s)]
			\addplot table {res1.dat};
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{document}
